【盧凱彤墮斃】fb三日前最後發文：今天準備去做一件大事

香港樂隊at17的32歲女歌手盧凱彤（Ellen）今晨在跑馬地墮樓身亡。她在社交平台最後一則發文為大前日(2日)中午，她附上自拍照指：「今天準備去做一件大事，是我踏入三字頭以來其中一件為自己做主的事，我很看重，也為自己訂下一個新目標，終於明白點解d人咁鐘意自拍，因為士氣高漲時真的會想幫自己留倩影」。

文章後加注hashtag「劉善映」(留倩影)、「妄想症候群」、「其實只不過約咗人飲茶」、「化行妝去搭地鐵」、「大事發生前」，從自拍照中可見，盧凱彤短髮整潔、妝容簡潔，正在喝飲料。
消息傳出短短約1小時，有逾1,100人在文章下留言悼念。

香港新聞好撚煩
成日放大番人地以前d相同表情黎分析

如果件大事係去跳樓就應該三日前就跳，分分鐘其實係畀人謀殺

明明仲話有新目標